成功投到政府工既面試表現

有冇巴絲成功考到政府工分享下當日既面試表現呢？例如佢地有冇對住你笑，或者多唔多追問咁？

謝謝

追撚含

好似話問到你口啞啞先最好

嗰三個人 跪喺地下求我教佢地野

即係係咁chur

最緊要人地問到你熟既野唔好流哂口水
人地會即stop你

通常三個有一個專責黑面，
處境題會追問到你口啞為止，
但分數未必差，
我同朋友有offer都大概係咁情況。
三個都笑笑口好可能已有人選，
都費事試你，多數無行。

如果只係一問一答，好少追問，係咪多數都冇行

I am sorry to regret you have not been selected
利申入左政府 d reject offer 信仲儲緊

唔同部門風格都唔同喎

咁就死 之前in果陣真係笑笑口 不過主考有係咁點頭扮聽講

你諗下你當時既答案係咪好到無野好追問，
或者只係問你factual info識就識。

唉，得一條係追問，其他都係我up完就下條，真係唔樂觀

你被reject果啲面試情況係大概點？

當你係街客咁招呼 推第個面試官問我問題 趕收工咁款

見得掂既會截然唔同 甚至問我幾時返得工
有呢句至少waiting list/offer

唔同類型既工都會有唔同
例如professional啲既會問好多technical野
呢啲有哂model ans 你答得啱/佢滿意的話 通常唔會再追問落去
但係general啲post會問處境題 你答得好佢反而會有興趣繼續追問落去
利申 兩種post都收過offer

[member] 介唔介意你果時見乜，同有offer果份係見乜

我記得面試嗰陣啲考官同我有傾有講有笑
最後搞撚掂 但自問無咩料 我睇大多都係人夾人緣

冇wor 個board全程笑笑口
好輕鬆咁入
問埋d興趣。期望好general野
後尾仲要我等多2個零月就有消息
利申 個chairman 係同我同科
我應該叫佢大師兄

師兄勁

多唔多追問？

笑裡藏刀

好差 佢問既野都唔識答 即場亂答 準備左既野零作用 請左

之前另外一份覺得自己一百分 反而冇請 兩份同grade

你錯la
100分會扣返50分
太串,咩都識,養唔熟

發夢夢見坐過board

每個board都有chairman, member, 同secretary

每個interview都會有幾個scoring criteria
都係communication skills, initiatives, creativity之類啲空泛野
其實唔重要 根本啲考官in你時唔會記得堆criteria係咩

每次in完一個人，個board就會閂埋門傾下條友得唔得
然後tentatively俾個分你，唔好問點決定俾幾多分，因為個數字本身又係唔重要，重要嘅係排名(ranking)

見完晒啲candidates, 就會根據個board嘅preference排返好每個人嘅rank, 想請果啲自然放晒去最top, 再每人俾返個final嘅分
最後根據每人嘅分，鳩寫幾句comment
搞掂, 上minute出offer

我先自我介紹 流暢 有信心
之後作地都笑笑口 無留難 滿意

多追問？

師兄多謝分享

咁睇好似有啲啲主觀，其實有冇話越追問你越大機會請，代表佢對你有興趣

佢肯花時間追問你 就點都好過問都廢事問
呢樣去到邊interview都係架啦

岩岩見完一份，得一次追問，真係皮爾修

樓主諗下而家政府工有幾多人考，
每次請幾多人，
好多位幾千人報請得幾個，
邊有咁易跑出？
考唔到根本係常態。
內部仲有好多你估唔到既變數，
就算你表現幾好都無用，
預左要試好多次，
十次有一次得已經係好好彩，
唔好一次申請就咁上心，會好辛苦。

心情好down ，見工講錯咗野，唉

愈問愈放水=得米
愈問愈on9=喂屎你食,可以出返去

係想做公務員就做幾年ncsc先，機會大好多
我做左兩年再in長工位，基本上已經內定請硬，in到1999都請

申請左2年，in過十幾份，而家有一份入左waiting，等返工，呢份問過入左waiting就一定有得返，之後再有份n仔工直接offer，但都直接reject，做換身份證center

係要in多幾次，有d經驗先知點預備

你識哂反而唔請

咪咁老定，一陣張waiting有啲出曬名既人士排你前面就恭喜曬

我果份有晒waiting排名
而且識人內部做，一定會用晒waiting先再開broad請

收過三個offer

1. 自覺表現一般，啲考官表情一直係「😳」咁嘅樣...有幾條追問

2. 表現極差，處境題雖然應對得幾好，但考官問一條問題要我舉例，我諗極都諗唔到，er咗好耐，仲要個考官提晒水...

3. 表現不錯，technical questions全部識答，仲要本身已經喺同一部門做緊N仔，但最後入咗waiting list，等咗兩個月先有offer

總結：呢啲野真係好主觀，個考官鍾意你就會請你/比高分你

佢一日見咁多人，好多時睇你第一印象
你合眼緣同講野正正常常佢自然放水/鬆手比你

姐係識答哂啲野 情境題無追問
係咪可以收皮

結果你做咗第三份